\documentclass[11pt]{article}

    \usepackage[breakable]{tcolorbox}
    \usepackage{parskip} % Stop auto-indenting (to mimic markdown behaviour)
    
    \usepackage{iftex}
    \ifPDFTeX
    	\usepackage[T1]{fontenc}
    	\usepackage{mathpazo}
    \else
    	\usepackage{fontspec}
    \fi

    % Basic figure setup, for now with no caption control since it's done
    % automatically by Pandoc (which extracts ![](path) syntax from Markdown).
    \usepackage{graphicx}
    % Maintain compatibility with old templates. Remove in nbconvert 6.0
    \let\Oldincludegraphics\includegraphics
    % Ensure that by default, figures have no caption (until we provide a
    % proper Figure object with a Caption API and a way to capture that
    % in the conversion process - todo).
    \usepackage{caption}
    \DeclareCaptionFormat{nocaption}{}
    \captionsetup{format=nocaption,aboveskip=0pt,belowskip=0pt}

    \usepackage{float}
    \floatplacement{figure}{H} % forces figures to be placed at the correct location
    \usepackage{xcolor} % Allow colors to be defined
    \usepackage{enumerate} % Needed for markdown enumerations to work
    \usepackage{geometry} % Used to adjust the document margins
    \usepackage{amsmath} % Equations
    \usepackage{amssymb} % Equations
    \usepackage{textcomp} % defines textquotesingle
    % Hack from http://tex.stackexchange.com/a/47451/13684:
    \AtBeginDocument{%
        \def\PYZsq{\textquotesingle}% Upright quotes in Pygmentized code
    }
    \usepackage{upquote} % Upright quotes for verbatim code
    \usepackage{eurosym} % defines \euro
    \usepackage[mathletters]{ucs} % Extended unicode (utf-8) support
    \usepackage{fancyvrb} % verbatim replacement that allows latex
    \usepackage{grffile} % extends the file name processing of package graphics 
                         % to support a larger range
    \makeatletter % fix for old versions of grffile with XeLaTeX
    \@ifpackagelater{grffile}{2019/11/01}
    {
      % Do nothing on new versions
    }
    {
      \def\Gread@@xetex#1{%
        \IfFileExists{"\Gin@base".bb}%
        {\Gread@eps{\Gin@base.bb}}%
        {\Gread@@xetex@aux#1}%
      }
    }
    \makeatother
    \usepackage[Export]{adjustbox} % Used to constrain images to a maximum size
    \adjustboxset{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}

    % The hyperref package gives us a pdf with properly built
    % internal navigation ('pdf bookmarks' for the table of contents,
    % internal cross-reference links, web links for URLs, etc.)
    \usepackage{hyperref}
    % The default LaTeX title has an obnoxious amount of whitespace. By default,
    % titling removes some of it. It also provides customization options.
    \usepackage{titling}
    \usepackage{longtable} % longtable support required by pandoc >1.10
    \usepackage{booktabs}  % table support for pandoc > 1.12.2
    \usepackage[inline]{enumitem} % IRkernel/repr support (it uses the enumerate* environment)
    \usepackage[normalem]{ulem} % ulem is needed to support strikethroughs (\sout)
                                % normalem makes italics be italics, not underlines
    \usepackage{mathrsfs}
    

    
    % Colors for the hyperref package
    \definecolor{urlcolor}{rgb}{0,.145,.698}
    \definecolor{linkcolor}{rgb}{.71,0.21,0.01}
    \definecolor{citecolor}{rgb}{.12,.54,.11}

    % ANSI colors
    \definecolor{ansi-black}{HTML}{3E424D}
    \definecolor{ansi-black-intense}{HTML}{282C36}
    \definecolor{ansi-red}{HTML}{E75C58}
    \definecolor{ansi-red-intense}{HTML}{B22B31}
    \definecolor{ansi-green}{HTML}{00A250}
    \definecolor{ansi-green-intense}{HTML}{007427}
    \definecolor{ansi-yellow}{HTML}{DDB62B}
    \definecolor{ansi-yellow-intense}{HTML}{B27D12}
    \definecolor{ansi-blue}{HTML}{208FFB}
    \definecolor{ansi-blue-intense}{HTML}{0065CA}
    \definecolor{ansi-magenta}{HTML}{D160C4}
    \definecolor{ansi-magenta-intense}{HTML}{A03196}
    \definecolor{ansi-cyan}{HTML}{60C6C8}
    \definecolor{ansi-cyan-intense}{HTML}{258F8F}
    \definecolor{ansi-white}{HTML}{C5C1B4}
    \definecolor{ansi-white-intense}{HTML}{A1A6B2}
    \definecolor{ansi-default-inverse-fg}{HTML}{FFFFFF}
    \definecolor{ansi-default-inverse-bg}{HTML}{000000}

    % common color for the border for error outputs.
    \definecolor{outerrorbackground}{HTML}{FFDFDF}

    % commands and environments needed by pandoc snippets
    % extracted from the output of `pandoc -s`
    \providecommand{\tightlist}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
    \DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
    % Add ',fontsize=\small' for more characters per line
    \newenvironment{Shaded}{}{}
    \newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{{#1}}}
    \newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}
    
    % Additional commands for more recent versions of Pandoc
    \newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{{#1}}}
    \newcommand{\ImportTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{{#1}}}
    \newcommand{\BuiltInTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ExtensionTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{{#1}}}
    \newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    
    
    % Define a nice break command that doesn't care if a line doesn't already
    % exist.
    \def\br{\hspace*{\fill} \\* }
    % Math Jax compatibility definitions
    \def\gt{>}
    \def\lt{<}
    \let\Oldtex\TeX
    \let\Oldlatex\LaTeX
    \renewcommand{\TeX}{\textrm{\Oldtex}}
    \renewcommand{\LaTeX}{\textrm{\Oldlatex}}
    % Document parameters
    % Document title
    \title{Šíření vln pro bezdrátové spoje projekt 2}
    
    
    
    
    
% Pygments definitions
\makeatletter
\def\PY@reset{\let\PY@it=\relax \let\PY@bf=\relax%
    \let\PY@ul=\relax \let\PY@tc=\relax%
    \let\PY@bc=\relax \let\PY@ff=\relax}
\def\PY@tok#1{\csname PY@tok@#1\endcsname}
\def\PY@toks#1+{\ifx\relax#1\empty\else%
    \PY@tok{#1}\expandafter\PY@toks\fi}
\def\PY@do#1{\PY@bc{\PY@tc{\PY@ul{%
    \PY@it{\PY@bf{\PY@ff{#1}}}}}}}
\def\PY#1#2{\PY@reset\PY@toks#1+\relax+\PY@do{#2}}

\expandafter\def\csname PY@tok@w\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.73,0.73}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@k\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.69,0.00,0.25}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@o\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ow\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ne\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.82,0.25,0.23}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nv\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@no\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ni\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.60,0.60,0.60}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@na\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nt\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sd\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@si\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@se\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ss\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sx\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@m\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gh\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gu\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.50,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ge\endcsname{\let\PY@it=\textit}
\expandafter\def\csname PY@tok@gs\endcsname{\let\PY@bf=\textbf}
\expandafter\def\csname PY@tok@gp\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@go\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.53,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.27,0.87}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@err\endcsname{\def\PY@bc##1{\setlength{\fboxsep}{0pt}\fcolorbox[rgb]{1.00,0.00,0.00}{1,1,1}{\strut ##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kd\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kr\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@bp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@fm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vg\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sa\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@dl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s2\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s1\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@il\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mo\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ch\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cm\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cpf\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c1\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cs\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}

\def\PYZbs{\char`\\}
\def\PYZus{\char`\_}
\def\PYZob{\char`\{}
\def\PYZcb{\char`\}}
\def\PYZca{\char`\^}
\def\PYZam{\char`\&}
\def\PYZlt{\char`\<}
\def\PYZgt{\char`\>}
\def\PYZsh{\char`\#}
\def\PYZpc{\char`\%}
\def\PYZdl{\char`\$}
\def\PYZhy{\char`\-}
\def\PYZsq{\char`\'}
\def\PYZdq{\char`\"}
\def\PYZti{\char`\~}
% for compatibility with earlier versions
\def\PYZat{@}
\def\PYZlb{[}
\def\PYZrb{]}
\makeatother


    % For linebreaks inside Verbatim environment from package fancyvrb. 
    \makeatletter
        \newbox\Wrappedcontinuationbox 
        \newbox\Wrappedvisiblespacebox 
        \newcommand*\Wrappedvisiblespace {\textcolor{red}{\textvisiblespace}} 
        \newcommand*\Wrappedcontinuationsymbol {\textcolor{red}{\llap{\tiny$\m@th\hookrightarrow$}}} 
        \newcommand*\Wrappedcontinuationindent {3ex } 
        \newcommand*\Wrappedafterbreak {\kern\Wrappedcontinuationindent\copy\Wrappedcontinuationbox} 
        % Take advantage of the already applied Pygments mark-up to insert 
        % potential linebreaks for TeX processing. 
        %        {, <, #, %, $, ' and ": go to next line. 
        %        _, }, ^, &, >, - and ~: stay at end of broken line. 
        % Use of \textquotesingle for straight quote. 
        \newcommand*\Wrappedbreaksatspecials {% 
            \def\PYGZus{\discretionary{\char`\_}{\Wrappedafterbreak}{\char`\_}}% 
            \def\PYGZob{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\{}{\char`\{}}% 
            \def\PYGZcb{\discretionary{\char`\}}{\Wrappedafterbreak}{\char`\}}}% 
            \def\PYGZca{\discretionary{\char`\^}{\Wrappedafterbreak}{\char`\^}}% 
            \def\PYGZam{\discretionary{\char`\&}{\Wrappedafterbreak}{\char`\&}}% 
            \def\PYGZlt{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\<}{\char`\<}}% 
            \def\PYGZgt{\discretionary{\char`\>}{\Wrappedafterbreak}{\char`\>}}% 
            \def\PYGZsh{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\#}{\char`\#}}% 
            \def\PYGZpc{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\%}{\char`\%}}% 
            \def\PYGZdl{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\$}{\char`\$}}% 
            \def\PYGZhy{\discretionary{\char`\-}{\Wrappedafterbreak}{\char`\-}}% 
            \def\PYGZsq{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\textquotesingle}{\textquotesingle}}% 
            \def\PYGZdq{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\"}{\char`\"}}% 
            \def\PYGZti{\discretionary{\char`\~}{\Wrappedafterbreak}{\char`\~}}% 
        } 
        % Some characters . , ; ? ! / are not pygmentized. 
        % This macro makes them "active" and they will insert potential linebreaks 
        \newcommand*\Wrappedbreaksatpunct {% 
            \lccode`\~`\.\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\.}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\.}}}% 
            \lccode`\~`\,\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\,}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\,}}}% 
            \lccode`\~`\;\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\;}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\;}}}% 
            \lccode`\~`\:\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\:}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\:}}}% 
            \lccode`\~`\?\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\?}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\?}}}% 
            \lccode`\~`\!\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\!}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\!}}}% 
            \lccode`\~`\/\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\/}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\/}}}% 
            \catcode`\.\active
            \catcode`\,\active 
            \catcode`\;\active
            \catcode`\:\active
            \catcode`\?\active
            \catcode`\!\active
            \catcode`\/\active 
            \lccode`\~`\~ 	
        }
    \makeatother

    \let\OriginalVerbatim=\Verbatim
    \makeatletter
    \renewcommand{\Verbatim}[1][1]{%
        %\parskip\z@skip
        \sbox\Wrappedcontinuationbox {\Wrappedcontinuationsymbol}%
        \sbox\Wrappedvisiblespacebox {\FV@SetupFont\Wrappedvisiblespace}%
        \def\FancyVerbFormatLine ##1{\hsize\linewidth
            \vtop{\raggedright\hyphenpenalty\z@\exhyphenpenalty\z@
                \doublehyphendemerits\z@\finalhyphendemerits\z@
                \strut ##1\strut}%
        }%
        % If the linebreak is at a space, the latter will be displayed as visible
        % space at end of first line, and a continuation symbol starts next line.
        % Stretch/shrink are however usually zero for typewriter font.
        \def\FV@Space {%
            \nobreak\hskip\z@ plus\fontdimen3\font minus\fontdimen4\font
            \discretionary{\copy\Wrappedvisiblespacebox}{\Wrappedafterbreak}
            {\kern\fontdimen2\font}%
        }%
        
        % Allow breaks at special characters using \PYG... macros.
        \Wrappedbreaksatspecials
        % Breaks at punctuation characters . , ; ? ! and / need catcode=\active 	
        \OriginalVerbatim[#1,codes*=\Wrappedbreaksatpunct]%
    }
    \makeatother

    % Exact colors from NB
    \definecolor{incolor}{HTML}{303F9F}
    \definecolor{outcolor}{HTML}{D84315}
    \definecolor{cellborder}{HTML}{CFCFCF}
    \definecolor{cellbackground}{HTML}{F7F7F7}
    
    % prompt
    \makeatletter
    \newcommand{\boxspacing}{\kern\kvtcb@left@rule\kern\kvtcb@boxsep}
    \makeatother
    \newcommand{\prompt}[4]{
        {\ttfamily\llap{{\color{#2}[#3]:\hspace{3pt}#4}}\vspace{-\baselineskip}}
    }
    

    
    % Prevent overflowing lines due to hard-to-break entities
    \sloppy 
    % Setup hyperref package
    \hypersetup{
      breaklinks=true,  % so long urls are correctly broken across lines
      colorlinks=true,
      urlcolor=urlcolor,
      linkcolor=linkcolor,
      citecolor=citecolor,
      }
    % Slightly bigger margins than the latex defaults
    
    \geometry{verbose,tmargin=1in,bmargin=1in,lmargin=1in,rmargin=1in}
    
    

\begin{document}
    
\maketitle


%\hypertarget{ux161uxedux159enuxed-vln-pro-bezdruxe1tovuxe9-spoje-projekt-2}{
%\section{Šíření vln pro bezdrátové spoje projekt
%2}\label{ux161uxedux159enuxed-vln-pro-bezdruxe1tovuxe9-spoje-projekt-2}}

\centerline{Bc. Tomáš Kestřánek, Bc. Jakub Horáček, Bc. Emil J. Tywoniak}

\hypertarget{uxfavod}{%
\section{Úvod}\label{uxfavod}}

Cílem této práce je realizovat měření v terénu za účelem lepšího
porozumění únikům signálu mobilního spoje v pásmu 300 MHz - 3GHz v
různých prostředích. Z naměřených dat je dále odvozen empirický model
pro závislost ztrát na vzdálenosti. Data jsou také podrobena statistické
analýze pro odhalení úniků způsobených vícecestným šířením.

\hypertarget{mux11bux159enuxed-1}{%
\subsection{Měření 1}\label{mux11bux159enuxed-1}}

Data pro výpočet empirického modelu závislosti ztrát na vzdálenosti jsou
měřena dvěma způsoby:

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\tightlist
\item
  Chodba budovy FEL Technická 2. Obě antény jsou umístěny na ose chodby
  ve výšce $h_r = 1,4$m. Přijímač je statický a vysílač se pohybuje
  směrem od přijímače. Vzdálenost vysílače a přijímače se pohybuje ve
  vzdálenosti 1-65 m.
\item
  Chodba budovy FEL Technická 2. Obě antény jsou umístěny na ose chodby
  ve výšce $h_r = 1,4$m. Přijímač je statický a vysílač se pohybuje
  směrem k přijímači. Vzdálenost vysílače a přijímače se pohybuje ve
  vzdálenosti 65-1 m.
\end{enumerate}

Pro všechna měření byly použity následující přístroje:

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Vysílač - Přenosný UHF generátor, frekvence $f_T = 2,55$ GHz, výkon
  $P_T = 0$ dBm, horizontálně polarizovaná všesměrová anténa se ziskem
  $G_T = 9$ dBi.
\item
  Přijímač - Přístroj Rode\&Schwarz PR100, horizontálně polarizovaná
  všesměrová anténa se ziskem 5 dBi, útlum kabelu odhadem 1,5 dB.
\end{itemize}

Z důvodu vládních nařízení jsme měření nemohli provést osobně. Proto
jsme použili data naměřená studenty z minulých let určené pro naší
skupinu. Pro první způsob soubor „SBS-PRJ2data\_A05.csv`` a pro druhý
způsob soubor „SBS-PRJ2data\_A08.csv``.

    \hypertarget{mux11bux159enuxed-2}{%
\subsection{Měření 2}\label{mux11bux159enuxed-2}}

Data pro analýzu statistiky úniků vícecestným šířením jsou měřena ve
třech krocích. Všechny kroky jsou měřeny na 2m široké chodbě v pátém
patře budovy FEL v Dejvicích. Vysílač a přijímač jsou umístěny naproti
sobě v ose chodby ve vzdálenosti 20m. Pro každý krok se ale mění dění na
chodbě:

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  Prázdná chodba, žádný pohyb osob.
\item
  Pohyb osob po chodbě.
\item
  Pohyb osob po chodbě spolu s otevíráním dveří a při stále zastíněné
  přímé viditelnosti mezi anténami.
\end{enumerate}

Použili jsme data naměřená studenty z minulých let určené pro naší
skupinu. Pro krok 1 soubor „SBS-PRJ2data\_R01.csv``, pro krok 2 soubor
„SBS-PRJ2data\_R02.csv`` a pro krok 3 soubor „SBS-PRJ2data\_R03.csv``.

    \hypertarget{zuxe1vux11br}{%
\subsection{Závěr}\label{zuxe1vux11br}}

V prvním měření jsme nafitovali one-slope model na filtrovaná data
pohyblivého vysílače se standardní odchylkou 5,1 resp. 5,2 dB. Odchylka
od modelu měla značně nenormální charakter, viditelný z asymetricity
histogramu. One-slope model je validní pro naši situaci, protože
Fresnelův zlom je vzdálen 66,7 m, tedy krátce za nejvzdálenějším měřeným
bodem. Finálním modelem scénáře je one slope s parametry $L1 = -0,9$ dB, $n
= 1,85$.

V druhém měření jsme srovnali ztráty pro tři různé míry zastínění s
modelem Rice kanálu. Pro všechny případy jsme určili minimum, maximum a
medián, viz.~výpis výše. Dále jsme vygenerovali distribuční funkci a
srovnali ji s teoretickou Rayleigho distribucí normovanou vůči mediánu.
Můžeme nahlédnout, že pro měření s prázdnou chodbou nám data odpovídají
modelu bez fading, resp. s minimálním únikem v důsledku fading. Pro
středně intenzivní pohyb lidí po chodbě je odpovídající model Rice s
$k=5$, pro velmi intenzivní je odpovídající čistě Rayleigh model. Tyto
výsledky jsou v souladu s teorií, jelikož Rayleigh model je pro situace
s náhodným vícecestným šířením signálu. Percentil 1 ztrát je pro
dané tři scénáře $0,7$, $9,9$, resp. $19,1$ dB.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{21}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{os}
\PY{c+c1}{\PYZsh{}list the current work dir}

\PY{c+c1}{\PYZsh{}change the current work dir}
\PY{n}{os}\PY{o}{.}\PY{n}{chdir}\PY{p}{(}\PY{n}{os}\PY{o}{.}\PY{n}{getcwd}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\PY{n}{os}\PY{o}{.}\PY{n}{chdir}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{globals}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZus{}dh}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
\PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{nbimporter}
\PY{c+c1}{\PYZsh{} Set up notebook and libraries}
\PY{o}{\PYZpc{}}\PY{k}{matplotlib} inline 
\PY{o}{\PYZpc{}}\PY{k}{load\PYZus{}ext} autoreload
\PY{o}{\PYZpc{}}\PY{k}{autoreload} 2
\PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{numpy} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{np}
\PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{matplotlib}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{pyplot} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{plt}
\PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{scipy}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{stats} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{sst}
\PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{scipy}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{signal} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{sig}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{projekt2}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{functions} \PY{k+kn}{import} \PY{o}{*}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
The autoreload extension is already loaded. To reload it, use:
  \%reload\_ext autoreload
    \end{Verbatim}

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{22}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{c+c1}{\PYZsh{} I \PYZhy{} Large scale effects / Empirical model}
\PY{n}{err} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}
\PY{n}{stdev} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}
\PY{n}{losses} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}
\PY{n}{d\PYZus{}axis} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}
\PY{n}{ret} \PY{o}{=} \PY{n}{one\PYZus{}slope}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{projekt2/data1/SBS\PYZhy{}PRJ2data\PYZus{}A05.csv}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{65}\PY{p}{)}
\PY{n}{losses}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{ret}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
\PY{n}{err}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{ret}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
\PY{n}{stdev}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{ret}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
\PY{n}{d\PYZus{}axis}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{ret}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{aaa_files/aaa_4_0.pdf}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{aaa_files/aaa_4_1.pdf}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Empirical One Slope Model parameters:
L1 = -1.4 dB
n = 1.6
standard deviation = 5.1 dB
mean error = 3.9 dB
    \end{Verbatim}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{aaa_files/aaa_4_3.pdf}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Shapiro-Wilk test p-value: 1.0
    \end{Verbatim}

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{23}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{ret} \PY{o}{=} \PY{n}{one\PYZus{}slope}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{projekt2/data1/SBS\PYZhy{}PRJ2data\PYZus{}A08.csv}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{65}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}
\PY{n}{losses}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{ret}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
\PY{n}{err}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{ret}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
\PY{n}{stdev}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{ret}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
\PY{n}{d\PYZus{}axis}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{ret}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{aaa_files/aaa_5_0.pdf}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{aaa_files/aaa_5_1.pdf}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Empirical One Slope Model parameters:
L1 = 0.6 dB
n = 1.7
standard deviation = 5.2 dB
mean error = 3.9 dB
    \end{Verbatim}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{aaa_files/aaa_5_3.pdf}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Shapiro-Wilk test p-value: 1.0
    \end{Verbatim}

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{24}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{plot\PYZus{}ecdf}\PY{p}{(}\PY{n}{err}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{stdev}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
\PY{n}{plot\PYZus{}ecdf}\PY{p}{(}\PY{n}{err}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{stdev}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{aaa_files/aaa_6_0.pdf}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{aaa_files/aaa_6_1.pdf}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{25}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{plot\PYZus{}deciles}\PY{p}{(}\PY{n}{losses}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{stdev}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{err}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{d\PYZus{}axis}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
\PY{n}{plot\PYZus{}deciles}\PY{p}{(}\PY{n}{losses}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{stdev}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{err}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{d\PYZus{}axis}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{aaa_files/aaa_7_0.pdf}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{aaa_files/aaa_7_1.pdf}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{26}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{files\PYZus{}II} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{projekt2/data2}\PY{l+s+s1}{\PYZbs{}}\PY{l+s+s1}{SBS\PYZhy{}PRJ2data\PYZus{}R01.csv}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{projekt2/data2}\PY{l+s+s1}{\PYZbs{}}\PY{l+s+s1}{SBS\PYZhy{}PRJ2data\PYZus{}R02.csv}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{projekt2/data2}\PY{l+s+s1}{\PYZbs{}}\PY{l+s+s1}{SBS\PYZhy{}PRJ2data\PYZus{}R03.csv}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}
\PY{c+c1}{\PYZsh{} data files representing measurements for fixed antennas}
\PY{n}{times\PYZus{}II} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{110}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{30}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{200}\PY{p}{]} \PY{c+c1}{\PYZsh{} duration in seconds for each file}
\PY{n}{labels} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Empty}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{People walking}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Fully obstructed}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}
\PY{n}{times\PYZus{}II\PYZus{}start} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{80}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}
\PY{n}{zero\PYZus{}median} \PY{o}{=} \PY{n}{stationary\PYZus{}data}\PY{p}{(}\PY{n}{files\PYZus{}II}\PY{p}{,} \PY{n}{times\PYZus{}II}\PY{p}{,} \PY{n}{times\PYZus{}II\PYZus{}start}\PY{p}{,} \PY{n}{labels}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
2177
2177
590
590
3973
3973
    \end{Verbatim}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{aaa_files/aaa_8_1.pdf}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{27}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{figure}\PY{p}{(}\PY{n}{figsize}\PY{o}{=}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{9}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{ylim}\PY{p}{(}\PY{l+m+mf}{0.001}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}
\PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{xlim}\PY{p}{(}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{30}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{)}
\PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{title}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{CDF}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
\PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{xlabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Relative loss [dB], normalized (0 dB at 50}\PY{l+s+s1}{\PYZpc{}}\PY{l+s+s1}{)}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
\PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{ylabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Cumulative probability [\PYZhy{}]}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
\PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{p}{[}\PY{l+m+mf}{0.0001}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZhy{}\PYZhy{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{label}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{no fading}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
\PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{30}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{p}{[}\PY{l+m+mf}{0.5}\PY{p}{,}\PY{l+m+mf}{0.5}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZhy{}\PYZhy{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{label}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{50}\PY{l+s+s1}{\PYZpc{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Rayleigh distribution normalized to median}
\PY{n}{x\PYZus{}lin} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{arange}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{l+m+mf}{10.0}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{60}\PY{o}{/}\PY{l+m+mi}{20}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{l+m+mf}{10.0}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{10}\PY{o}{/}\PY{l+m+mi}{20}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.01}\PY{p}{)}
\PY{n}{x\PYZus{}log\PYZus{}rayleigh\PYZus{}norm} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{20.0}\PY{o}{*}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{log10}\PY{p}{(}\PY{n}{x\PYZus{}lin}\PY{o}{/}\PY{n}{sst}\PY{o}{.}\PY{n}{rayleigh}\PY{o}{.}\PY{n}{median}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\PY{n}{y\PYZus{}rayleigh} \PY{o}{=} \PY{n}{sst}\PY{o}{.}\PY{n}{rayleigh}\PY{o}{.}\PY{n}{cdf}\PY{p}{(}\PY{n}{x\PYZus{}lin}\PY{p}{)}
\PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{semilogy}\PY{p}{(}\PY{n}{x\PYZus{}log\PYZus{}rayleigh\PYZus{}norm}\PY{p}{,} \PY{n}{y\PYZus{}rayleigh}\PY{p}{,} \PY{n}{label}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Rayleigh (Rice k=0)}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
\PY{c+c1}{\PYZsh{} Rice distribution normalized to median}
\PY{k}{for} \PY{n}{k} \PY{o+ow}{in} \PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{40}\PY{p}{]}\PY{p}{:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} rice k\PYZhy{}factor k=a**2/(2*sigma**2)}
    \PY{n}{a} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1} 
    \PY{n}{sigma} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{a}\PY{o}{*}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{/}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{k}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
    \PY{n}{y\PYZus{}rice} \PY{o}{=}  \PY{n}{rice\PYZus{}cdf}\PY{p}{(} \PY{n}{x\PYZus{}lin}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{p}{,} \PY{n}{sigma} \PY{p}{)}
    \PY{n}{x\PYZus{}rice\PYZus{}norm} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{20.0}\PY{o}{*}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{log10}\PY{p}{(}\PY{n}{x\PYZus{}lin}\PY{o}{/}\PY{n}{rice\PYZus{}median}\PY{p}{(}\PY{n}{a}\PY{p}{,} \PY{n}{sigma}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
    \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{semilogy}\PY{p}{(}\PY{n}{x\PYZus{}rice\PYZus{}norm}\PY{p}{,} \PY{n}{y\PYZus{}rice}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{:}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{label}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Rice k=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{o}{+}\PY{n+nb}{str}\PY{p}{(}\PY{n}{k}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
    
\PY{c+c1}{\PYZsh{} empirical CDF for measured data normalized to median}
\PY{k}{for} \PY{n}{i}\PY{p}{,} \PY{n}{rx} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{enumerate}\PY{p}{(}\PY{n}{zero\PYZus{}median}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{xcdf}\PY{p}{,} \PY{n}{ycdf} \PY{o}{=} \PY{n}{ecdf}\PY{p}{(}\PY{n}{rx}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{50}\PY{p}{)}
    \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{semilogy}\PY{p}{(}\PY{n}{xcdf}\PY{p}{,} \PY{n}{ycdf}\PY{p}{,} \PY{n}{label}\PY{o}{=}\PY{n}{labels}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{linewidth}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{)}
    \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{n}{labels}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{)} 
    \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{median: }\PY{l+s+si}{\PYZob{}\PYZcb{}}\PY{l+s+s2}{ dB}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{o}{.}\PY{n}{format}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{median}\PY{p}{(}\PY{n}{xcdf}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
    \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{min: }\PY{l+s+si}{\PYZob{}\PYZcb{}}\PY{l+s+s2}{ dB}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{o}{.}\PY{n}{format}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{min}\PY{p}{(}\PY{n}{xcdf}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
    \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{max: }\PY{l+s+si}{\PYZob{}\PYZcb{}}\PY{l+s+s2}{ dB}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{o}{.}\PY{n}{format}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{max}\PY{p}{(}\PY{n}{xcdf}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
    \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{p}{[}\PY{l+m+mf}{0.5}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.2}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.05}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.01}\PY{p}{]}\PY{p}{:}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+si}{\PYZob{}\PYZcb{}}\PY{l+s+s2}{\PYZpc{}}\PY{l+s+s2}{: }\PY{l+s+se}{\PYZbs{}t}\PY{l+s+si}{\PYZob{}\PYZcb{}}\PY{l+s+s2}{ dB}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{o}{.}\PY{n}{format}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{,} \PY{n}{xcdf}\PY{p}{[}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{ycdf}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{n}{i}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{i}\PY{o}{/}\PY{l+m+mi}{30}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{argmax}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{]}   \PY{p}{)}\PY{p}{)}

\PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{legend}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{grid}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{show}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Empty
median: 0.0 dB
min: -0.8999999999999915 dB
max: 0.4000000000000057 dB
50.0\%:  0.0 dB
20.0\%:  -0.19999999999998863 dB
10.0\%:  -0.3999999999999915 dB
5.0\%:   -0.5 dB
1.0\%:   -0.6999999999999886 dB
People walking
median: 0.0 dB
min: -12.900000000000006 dB
max: 4.5 dB
50.0\%:  -0.09999999999999432 dB
20.0\%:  -3.200000000000003 dB
10.0\%:  -5.099999999999994 dB
5.0\%:   -7.0 dB
1.0\%:   -10.200000000000003 dB
Fully obstructed
median: 0.0 dB
min: -35.2 dB
max: 8.599999999999994 dB
50.0\%:  -0.10000000000000853 dB
20.0\%:  -4.799999999999997 dB
10.0\%:  -8.100000000000009 dB
5.0\%:   -10.799999999999997 dB
1.0\%:   -19.10000000000001 dB
    \end{Verbatim}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{aaa_files/aaa_9_1.pdf}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    

    % Add a bibliography block to the postdoc
    
    
    
\end{document}
